{兄弟爬山各有各做}藍絲戰線

致藍絲們：

黃藍之分及衝突是近幾個月，從反送中至五大訴求中，雙方互相指罵的源頭。或許藍絲你們十分討厭時下的我們；同樣地一群年輕人亦十分憎恨你們。我不是想強加我們的想法於你，只希望你們靜心一同思考，作為愛香港的香港人，社會如何發展才是雙方樂見之舉！

當初反送中，對於政策不合而產生的兩方立場，我十分諒解。始終各自對條例的理解不同，雙方立場最簡單概括就是，年輕人怕自由被打壓而反對；你們認為「行得正企都正」便沒有問題。此處沒有分對錯，只是大家著眼的分別是未來和現在。政見不同不是錯，香港本就是可容納多元化意見的社會。

隨著運動的進程，社會上一直未有發現的問題，如警隊腐敗、一國兩制、三權分立等問題逐一浮起。到這個時候，已經不是政見之分問題，而對於作為人對良知的表現及追求，則不應以藍黃之分！

從小，書本上教育我們警察是一群撲滅罪行的正義之師。理論上及實際上，他們作為執法者，人民及政府授權他們權力及裝備執行職務是十分合理的。現在鋪天蓋地的新聞報道，以及不同抗爭者的親身經歷所見，警方於執行職務時屢屢違反警察通例及指引，更甚違反人權的暴力執法，又是否你們樂見的情境？現在或許你們會諒解警方，認為是「暴徒」的挑釁致使警察行使適當權力執法。他朝一日，當你求肋於警察，或當你犯罪後被捉拿時，所謂的警察以現時執法的濫權程度對待你，你會甘願嗎？相信沒有人甘心被不人道對待。即使你已被制服，仍然需要擔心自己被私刑加身，延誤救援，甚至被自殺變海上浮屍，這一切都不應該在文明社會發生！當赤手空拳膠水喉對上真槍實彈，都是高一級武力下，你都發現自己十分無辜及不解憤怒！

你們埋怨年輕人及抗爭者堵塞道路，影響上班族返工的權利時，有否想過我們不是一開始已使用如此擾民的方式表達訴求？當初和平遊行有否阻礙你們生計？只想你們明白，我們不是打從開始就這樣。所以果都是結於因，而因就是政府對於民間聲音的不聞不問。我們所作所為，只為香港社會更美好。你可以不滿我們的做法，但不能否認我們的理念。抗爭成功，你們也有份享受在香港安居樂業的自由！如你覺得能為過活甘願捨棄自由被圈養，你不一定要居於香港，相信大灣區更接近你理想的生活環境。

年輕人是社會未來棟樑，超過四分一市民群起反抗，必定反映社會出現了根本的問題，開始有人覺醒希望撥亂反正。區選將至，現時大部分政黨已進佔議會過半數話語權。一成不變不能解決現有裂痕，新不如舊只是老一輩的看法。說穿了只是不想改變。但其中一方有能力接近年青人，代表年青人發聲。這對解決社會撕裂不是更有效嗎？政治政策，相信能為改善市區的良政，不論何黨何派皆會支持。但對於整個政黨的執政方向及取態是否能令年輕人信任，則不是每個派別都能做到。

總結以上，只希望作為藍絲的你，能確實理解抗拒者的想法。指罵他們影響大眾日常生活的同時，需要了解他們為什麼不願放棄。能安穩生活，誰人希望日日夜夜走出街頭堵路佔橋。他們是為了日後，各位能繼續享受自由之風，被法治所保障。區選在即，希望你們能謹慎選擇投票予何方執政，是否應該給予機會有能力的組織修補社會傷痕？

亦希望你們可以向身邊就職於執法部門的親朋好友，提醒他們不論警察還是抗爭者，大家都是香港人，做事就不能留一線嗎？警察們裝備精良，又受過專業訓練，真的認為抗爭者的武器能傷自己分毫，甚至威脅生命嗎？如果認為抗爭者的手段真的如此危害執法者安全，必須請求政府以回應民意方式結束抗爭。還有就是，對於警方高層對運動的種種不實報告，連催淚彈二噁英成份如此引起公眾關注的議題，都不能透明地公佈。你又是否認為繼續「TG放題」，化學物質的揮發除了影響抗爭者外，散播的殘餘物質又是否能不影響你的親人朋友。

本是同根生，相煎何太急！

一位土生土長的香港人

以上內容係發夢打機所見，未必屬實。發過類似夢境嘅人可以同屋企人分享。
此帖處於吹水台。

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊